★中年漢新年後失業 求職十次失敗 最壞打算成露宿者

50歲的陳先生原從事餐飲業，2月中被裁員，求職逾十次皆徒勞無功，甚至已做最壞打算， 如果四月交唔到租，會被業主趕走」，成為露宿者的一分子。他直斥政府援助無助基層，只傾向僱主。

陳先生（中）新年後失業，表示已作最壞打算，若應付不了租金，會在街頭露宿。（黃詠榆攝）

點解做飲食？

交唔到租，會被業主趕走

輪到業主pk

點解唔做飲食？

【立會要初選 「三不投」聯署】
- 分享自 LIHKG 討論區：

聯署facebook專頁：

聯署Link：

@51歲（破產了）

你唔想光頭？ 生番d頭髮出黎囉

政府：為何不買樓？

U have nothing to lose now

x2

當事人無問老貓意見將會係佢畢生最大嘅遺憾

係囉！應該去做特首嘛！

有冇後悔信錯<升中四了>潮文

點解唔蓄錢?

冇前途，勞動工作，低人工

學生做兼職都覺得飲食辛苦

業主：你d租係補貼我另一個供緊的物業，u die me die

點解唔住酒店？

做地盤都唔做飲食啦
飲食又路係舒服

點解唔創業自己做老闆?

申請綜援，刻不容緩

不了

識揀一定揀做醫護

why mark 6 u dont buy this 6 No.? So stupid

P哂K了，

綜援公屋白卡如三寶

點解唔做李生個仔？

Why not Foodpanda?

買樓咪唔怕比業主趕

幾廿歲人，失咗業個零月，搵得十幾次工冇回音就要瞓街
係佢喺失敗方面真係好成功，定社會福利太易呃

做租霸囉

根本係事主廢中

何不食肉糜

Domino effect

老貓申請咗未？

我樓下個d茶記仲好好生意喎
fake news

其實訓街都唔拎綜援既人諗乜？

恐怕好快會有 真暴動
由失業藍絲發起 廢老偷偷跟係尾 冷手執個熱煎堆

晉惠帝：「點解唔努力讀書搵份高人工既工？」

馬太福音13:7

65先青年人
50歲咩中年？？

公屋果d冇乜影響

但第d靠外人幫襯地區，死硬，d租金又貴人幾倍

嬰兒

少年

冇人做飲食你出黎搵幾多錢都要自己煮埋帶飯返公司
不過香港做飲食真係好撚閪

點解唔投胎投好啲？

x2 而家香港搵錢好易

我搵左60份，interview都冇

有啲似 何已完

可以做佢替身

點解會窮，點解會無錢 問爸爸拎咪有

點解無地方住，爸爸買咪有

點解唔讀好啲書，爸爸供我去外國讀書

5毛出沒注意

改圖

再繼續落去多一兩個月都冇就搵埋呢啲
循序漸進

其實仲可以食肉糜

保安長期缺人 都唔明點解會失業 心頭高唔肯做就認啦

佢刊登請人=/=真係請人

垃圾就摺埋啦

咪盲反

阿迷

點解係香港出世？

隔離台 最新

fake

賴死唔搬

前日連仔表示有手有腳點會搵唔到食,一定係佢懶

點解要做工呀？從來冇做過就唔會失業囉

事實

佢所謂求職十次失敗係咪行去鋪頭門口問一問就當係？

做保安師 12碼有 2皮

點解你會知道佢冇努力讀書？

香港做飲食賤過狗

黃店需要咁撚多人手都唔識搵黃店就抵佢啦

可唔可幫推呢幾個post，唔明點解全部沉底

原來支那入境係冇手帶！屌你老母林鄭月娥

2月到3月初支那入境根本無需要戴手帶

連仔只識捉外國返黎戴手帶人士, 無諗過中國入境個班身上係咩都無

睇你做咩位架姐
做廚 做水吧 好好搵又多人請
做埋樓面呢d咁冇技術性既位 真係唔怪得比人淘汰

你認真？
成50歲人，啲手手腳腳都仲喺度，搵唔番飲食就瞓街
大佬依家講緊一個月唔do就連租都交唔起，expect佢唔好失敗得咁徹底都叫肉糜佢咁嘅款就算唔失業，大病一場或者收尾幾年都唔荒會過得舒服啦

假圖

係咪要唔交租，對業主好d

香港好on 9，持有土地就大哂

應該差餉佔租比例要大啲

又話飲食好缺人

70%機會藍絲廢老

食屎啦五毛，四圍結業裁員，仲話易揾工

50歲嘅陳生 1970年出世
食正香港經濟發展最急速時期
1997年金融風暴 陳生27歲 同朋友飲緊酒 諗緊去邊度red
2003年沙士 陳生做個間餐廳無生意差啲收皮
用咗33年儲咗兩千蚊嘅陳生無買到樓
2008年金融海嘯 陳生拎上個月儲嘅500蚊決定過大海搏一搏
2020年嘅陳生 用咗50年時間 終於成功成為一個一蚊都無得剩嘅露宿者

正常香港人50歲最少有兩三百萬儲蓄

又迫害阿狗

你中學未畢業？

咁幫襯杲d人係乜？

一個雷曼已經可以冇曬

之前做點心 9個鐘屋企附近番工行路番工食公司 21k
當然冇得同讀到書啲人比但你話儲錢都叫儲到既

90年d積蓄 放國商bank

冇曬，跟住搏命再儲錢，投資雷曼

2003又冇曬

咁都中2次係佢抵死姐，有人都可以90年中3000萬孖T， 03年再中6千萬六合彩

阿仙奴迷

同學仔，正正常常都有層樓渣手啦
而家五十幾即係1970前出世啦
嗰批人買樓唔係咁難喎

唔止，連登仔有幾千萬加六層樓，冇人住公屋。

死撚左佢啦

見得十次就諗住唔搵

“何不食肉糜”黨

點解唔做租霸

我做呢行 日日都有人見工 見完就厭辛苦唔做 好多都係40-50歲

識人做清潔都係 D人做唔夠兩日就唔撈 瞓街好過掃地

細時做飲食，老來會乞食
細時唔讀書，大個做運輸
細時講粗口，老友多豬狗
細時考第尾，將來俾女飛!

根本係佢地懶 未到絕地

10次姐屌你老母

2月中失業...4月就已經交唔到租...ON9?

唔好忽略香港一大班"低端人口"

十次就儀姨um um，幾多大學fg寄成百份cv先有份垃圾工

依家啲60後真係唔捱得

去少2次日本咪買到樓囉

試下去入d垃圾貨去街邊擺，起碼有d收入

租租又贏 話走就走

周圍去野啲武肺返嚟感染曬全大廈，攬炒！

Foodpanda and Deliveroo
SAVE YoU

香港中產以下既打工仔慘過食屎

無樓無錢無生活， 啲新移民綜援狗生活仲好過佢地

呢個阿叔咪就係依家既你地囉
又要回帶

【月光族】年輕人裝身+打機+食=成份糧
「我唔會儲錢，除非要買嘢。」

唔怪得要剃光頭喇

仆你個街側田嚟既喂

十次就要訓街
幾個月冇野做求得十次職
如果係後生仔又俾人屌廢青
係中坑就可以上報扮慘
幾十歲人技能又冇錢又儲唔到